［正視聽］麻煩大家用返正確既中文字

自從主權移交之後，香港中文文化被嚴重侵蝕
依加周街都聽到人講手機
早十幾廿年前邊撚到會聽到人講手機呢兩隻字
電話先係正字，香港一向都叫開手提電話，廣告都成日聽到啦「駕駛時切勿使用手提電話」乜撚野手機，難聽到。

仲有「優化」呢個字，即係點？
死人蝗語懶係溫柔懶係靚咁，屌，改善改進升級咁撚多字形容，係要用優化，有問題就要改善維修，唔係用優化懶係冇事咁，夠膽死連政府都用「優化」呢個詞語。

仲有啲垃圾報紙佬，小三內地小車煙火屏幕背包失聯，屌你老尾學過中文未呀。

唔該睇到呢個post既人麻煩用返正確既中文字，由手機呢個字做起，我真係唔忍心啲中文比人亂鳩咁用，以前港英年代啲鬼佬都唔會用亂用中文字啦「布政司」呢三個字係我聽過最優雅既職位，相反中共死都要套自己啲字落黎，邊個地方當香港係二等公民大家有眼睇啦

吾系貢牙

正確既->嘅

岩🦷😂

應驗左當年條九七前後
只係唔係exactly由大哥大變高幹高咁解

推

認真post冇人理

係

香港人本身都係用「五毫子」
「五毛」係支國詞嚟，唔好再用，邊個再用就屌到佢上天花板

真係好撚難聽

機電署個優化升降機計劃

咁你會講「打電話」定「打手機」？

講英文咪冇事囉

從來唔用手機呢兩隻字

我要搵人就會話「打個電話比佢」

知唔知咩叫正確呀戇鳩仔

打乜撚嘢手機
邊度鄉下

五毛唔係大陸詞
可能百幾年前已經咁叫
你未聽過「三輪車跑得快，上面坐個老太太，要五毛給一塊，你說奇怪不奇怪？」

通常講開「打個撚樣手提」

潑個輪比佢

撥

啲00後已經唔知你講乜架喇

如果我話“撥個輪俾佢”，點睇？

冇所謂 唔好用蝗語就得
抵制蝗語 人人有責

你唔好on9 啦
連登都有手機台啦 傻鳩

咁你咪自打嘴巴囉

屌唔洗理我 high大咗

所以唔會講手機囉

所以咪要正視聽囉
由細到大都叫電話 手機係蝗語黎

樓豬送你一個成語

矯枉過正

即係你認為優化閨蜜呢啲冇問題？
遲啲你下一代同你講「加大力度」就喊都冇謂

手機 = 電話
優化 = 改善/升級
小三 = 第三者
內地 = 大陸
小車 = ？
煙火 = 煙花
屏幕 = 螢幕
背包 = 背囊
失聯 = 失去聯絡

好撚煩

小車=小型私家車

家下捉你有冇用口字邊咩
講緊用蝗語呀 比起用唔用口字邊緊要好多
連政府都用緊優化啦 過多幾年就用「加大力度」架啦

香港應該會叫細車

係講「優化」有問題前
麻煩解釋Improvement同Optimization兩字嘅中文
如果你覺得兩者都係譯作「改善」
咁我覺得你英文唔多掂

有啲字支那鳩用係支那問題
隻字本身嘅原本意思冇罪㗎喎
唔好為反而反

題外話，好多人用手寫輸入，寫錯做「亳」子

另外只有中共先而用“”代替「」

完善？

優化呢隻字近六七年先有
咁以前啲人點去譯improvement同optimisation?
Improvement:提升、改善、改良
Optimisation:完善、升級、最佳化
所以我唔覺得一定要用優化呢隻字，無錯其實文字本身並無對錯，但只怕會溫水煮蛙，中共啲文字係點大家有眼睇，唔拒絕使用只會害咗自己

本身呢堆字都係英文硬譯過嚟
中文本身冇類似嘅字眼
不論係你嘅例子定係「優化」
我用字「優化」嘅地方分得好清楚
只會係電腦程式嘅Optimization我就會用「優化」
因為隻字簡單直接表達optmius+ize
改善就改善，而我亦唔會夾硬亂用
對於好多人用到呢隻字唔理三七廿一就屌咗先覺得極度反感

接近，但覺得依然唔太合乎英文隻字個語境

唔好上連登連登叫手機台係港版百度 走啦柒頭

Optimise (v): to make something as good as possible

優：好的、上等的。
《晉書·卷五一·束晳傳》：「參名比譽，誰劣誰優？」

「優」一字無法表達「make something as good as possible」之意，例如稱讚孩子「成績優異」，最多只能說他名列前茅，但不一定是全級第一。

若要真正表達「make something as good as possible」之意，「完」明顯比「優」優勝。

而如果真係要表達英文語境，理應使用「最優化」

失聯直接用返失蹤咪得囉

我覺得點講都冇所謂，最緊要係用得啱，有時如果真係要講optimise嘅時候講完善/優化都唔會有咩問題，優化只係英式/歐化咗嘅講法，正如巴士都係由bus演變出嚟。語言本身就係咁，有好多用詞，發音會隨著時代同人口而改變，我哋固然要繼續學習我哋以前嘅語言嘅用法，唔好忘根而以後唔識讀古文同探究歷史，但我認為都唔應該咁抗拒新文化，新潮流，盡量嘗試了解。正如韓文日文都有好多字係由古中原唐朝/歐洲國家/美國傳嚟，但佢哋都會有自己嘅演變同幾種講法，每一種都合理。

BTW我唯一唔接受用優化/完善/optimisation嘅情況就係當原本件嘢直頭唔work時，例如地鐵因為信號系統炒車㗎話，用optimise個字其實係有隱暪之疑，令件事淡化咗咁。如果係純綷令一件已經正常運行嘅嘢改善/完善，咁我就接受用optimise嘅個講法，最終唔係睇你用乜字，而係點用。

其實我覺得係近年出現咗替代問題
即係用一啲歐化詞去取代原本漢語有嘅詞
尤其是大陸真係好嚴重
好多譯文都好冗贅
其實用得太多呢啲詞真係唔太好
歐式詞句本身就比較長
你轉唔切channel
表意就唔得精簡清楚